%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}











\section{کارگاه \lr{Raspberry Pi}}

\begin{flushleft}
	\small{ علی نیکخواه و رادمهر الماسی }
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}




\lr{Raspberry Pi} توسط گروهی در لابراتوار کامپیوتری دانشگاه کمبریج ظهور یافت و هدف آن بازگشت به برنامه‌نویسی کامپیوترهای ارزان‌قیمت دوران کودکی بود. اما رزبری پای قابلیت منحصر به فرد دیگری نیز دارد. رزبری پای می‌تواند به سادگی به دستگاه‌های الکترونیکی دیگر متصل شود و با آنها در تعامل باشد و به تبادل اطلاعات با آنها بپردازد. طراحان سیستم‌های دیجیتال از رزبری پای برای طراحی دستگاه‌های مختلفی از پروژه‌های کوچک گرفته تا پروژه‌های بزرگ استفاده می‌کنند.






\vspace{1\baselineskip}

در این کارگاه مفاهیم مقدماتی و لازم برای آغاز کار با این بورد را فرا می‌گیریم.


\vspace{2\baselineskip}


{\small   کلیدواژه‌ها: سخت‌افزار، رزبری پای،گنو/لینوکس ،\lr{Raspberry Pi}،\lr{IoT} } 
\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}



\item مقدمه‌ای بر رزبری‌پای
\item  ساختار رزبری‌پای و متعلقات
\item برسی سیستم عامل‌های سازگار
\item راه اندازی اولیه رزبری‌پای و شبکه
\item \lr{SSH} وکنترل از راه دور
\item \lr{GPIO} در رزبری پای
\item اجرای پروژهIoT
    
   
    
    
   
   
   







\end{itemize}



